其實學歷膨脹係害緊班後生仔

根本好多人長處都唔係讀書度
但係為勢所迫夾硬讀上去 搞到壓力爆煲
如果可以令佢地知讀唔成書都大把出路
就唔會有咁多中學雞小學雞自殺

造成藍領冇人做人工不斷上升

有啲人就係唔服氣嘛
覺得自己可以更上一層樓 做後門狗入返ugc
但係事實上根本就唔係讀書嘅材料
好心佢哋就老老實實搵返份符合自己能力所及嘅工啦
呢個社會總要有人洗碗打雜㗎

做野都係其次
依家風氣係升唔到U就死左佢好過
錯撚晒

你睇下連登而家吹咩風

入唔到三大都要去死啦

就唔係讀唔成書就洗碗打雜既
仲有大把選擇
做廚 做sales 甚至揸gogovan都可以有前/錢途

Agger
見到好多人一張張diploma certificate 咁死都要讀到degree
大學濕鳩仲要third hon
讀唔到咪考啲實用嘅技能囉
而家degree 根本唔值錢

屌 果陣唔知原來中學畢業已經有好多工可以返一世
屋企人係咪都話讀埋個大學點都好過唔讀 見自己phy 數都唔錯 咁咪on99入左engine 點撚知原來要日日開OT 我D中學同學返海關入境散仔 都高人工過我做到隻狗
屌你老母考政府工又唔夠人搶 早知當初一畢業就做aco 依加諗返真係傻鳩晒

某程度上係依家太多野讀搞成咁
讀完一個又一個 唔肯面對現實
有時候冇得揀仲好

我都只係舉例啫
同樣地 佢哋會覺得你所講嗰啲職業唔啱佢哋

Aggar
依家既情況係一係你就好叻 讀hku讀神科
唔係既話根本ugrad同dse冇乜分別

入到三大都唔見得有咩咁好
大部份科都係乞食多

你都on9 就算中學畢業出到來要升上去咪又係要讀書

咁咪要升上去先讀囉
依家講緊係讀完大學連入職都難 仲諗升上去 個大學學位係多鳩魚啊 唔讀可能仲生活得好過讀完啊屌

搵岩行業 有需要先讀
同乜都唔理讀左先係兩回事黎

agger
裝修 地盤
人工都可以高過大學好多非專科

為讀而讀

衣句好岩
好多人讀完酒店 之後一出去做三個月酒店已經決定轉行 因為佢都唔鐘意輪班對客
入左行先讀 最好

我覺得其實呢樣嘢都同轉咗學制有啲關係
以前考唔到會考就直接出嚟做嘢，考得上中六嗰啲有多兩年時間俾佢地去諗究竟前路係點，諗嘢可以透徹啲。唔似得而家咁，十七八歲就要諗定到時做咩，入咩科。講真，接觸嘅事唔多，諗嘅嘢就自然同現實有啲差距。

浪費4年讀左科同自己職業無關嘅科

浪費時間金錢

不如直接出黎做野然後再讀書

睇日本 美國呢類所謂先進國家都知最後會演變成點 一大班人失業

學歷膨脹唔係問題
係學業市場同就業市場唔配合

其實而加好多職位都係白紙黑字寫條件 就算由低做起升職都要DEGREE之類既要求
D公司驚死D員工好似升職之後唔識字咁 死都要人有個HD/DEGREE/MASTER
所以好多人都係咪都走去讀左個TOP UP OR DEGREE先 拎左門票 無論升職與否
一陣話有得升 但冇學歷而比人REJECT 真係學極生悲

以前考兩次試(又或者計埋中三淘汰試)
係中五分左批讀得唔叻既人走
中三就淘汰左班唔讀書既人走

但而家新學制
係全世界都要考大學入學試

唔係話後門狗啲咩
識得幾個唔係jupas入既人都1st hon

一命二運三風水
命運≫父幹≫人脈≫讀書

而家啲證書19就真

大學畢業成碌柒咁

所有已發展地區學歷澎漲係一撚定會發生
問題係教育系統點樣令每個人都係社會上發展到佢最大用途

無撚理由個個人都走去做金融
一定有人札鐵好勁或者唱歌好勁

但係香港就將potentially札鐵好叻條友改做成金融經紀

以前應該係中五中七...可以加埋中三

中三係叫班唔讀書既走 叫佢地做學徒仲好
唔好哂時間讀書
中五係叫班讀書唔叻走 唔好哂時間考大學
但至少都叫識個字
中六中七既預科係揀啲讀得到學既人

根本中三畢業 用7年時間學返門手藝儲經驗已經好搵過一大堆大學生

中五畢業努力過都讀唔上

Agger
美帝國都係咁
大學畢業出來成身債

認同

利申， 醫療科

學歷膨漲只會害廢柴
講緊做野廢唔係讀書廢

今時唔同往日 董建華搞資源增值
變左樣樣外判 手藝技術野專門野變左俾錢就搞掂
識個樣野就要聽人點 你管得好就係好 但好多都衰
有冇聽過識做野既人就越做越多
有邊個甘心繼續做?

我估當年推九年義務教育
都有唔少老野屌學歷通漲

大學教育廣泛係世界都普遍既事
因為過往70年太和平 經濟發展好
人口結構改變 夫妻少生仔

外國留學 社會對科技既追求
種種都係大學教育發漲既原因

睇連登間唔中有班讀緊書嘅大學生
開post話咩揀男女朋友一定要大學
無讀大學揾十萬一個月都係蠢
甚至非三大都唔當人大學生
就知香港根本錯晒

好多人可能揾幾萬一個月
但識投資 有樓有車
咁呢啲人係咪蠢
一定要三大醫生律師先叻？

講得岀無讀大學都係垃圾
揾幾多錢都好 一定係蠢嘅人都一定無腦
肯定未見過社會上幾多聰明仔幾識揾方法揾錢

係，根本唔係個個適合讀大學。應該提升職業訓練所嘅地位。

呢樣嘢根本係上一代種落嚟嘅觀念

萬般皆下品，惟有讀書高
讀書不特止仲要你做乜師物師先叫做好
結果個個就死鋤爛鋤，唔掂都鋤

其實宜家有好多低學識既工作都研究緊交俾AI做，所以你唔讀上去遲早無工開

係多左人有高學歷先咁做定公司要求先

其實真

係呀 醫生律師都係呀

睇下人地新加坡啦
分初中高中
7成人係上唔到高中
因為高中就已經係學專業讀書知識
其他人就可以學design 廚煮 工程 酒店
咁樣先正路
屌你老母搞咁多大專出來呃錢
d學生又覺得讀大專爽
繼續問老豆老母攞錢
唔出來做野
政府仲要資助
根本就一句講哂
都on撚尻

講緊讀書唔叻唔好勉強

好似台灣咁，要去到碩士先係普通學歷

Aggar
到頭來學生就晒左自己青春
父母政府晒左錢同資源
到最後都係用唔到落社會

用新加坡同香港比較
會唔會侮辱咗新加坡

香港其實有好多嘢都落後，甚至倒退咗

其實個陣究竟點解要轉學制轉做dse嘅？
有冇一個keypoint令到教育局咁改？

咪撚聽樓主鳩up
中六畢業做緊跟車完全無前途可言

咩叫有前途先

重點係就業市場有幾多工種真係需要大專以上嘅學歷？心照啦。
課程愈開愈多，啲老細對僱員學歷要求又愈嚟愈高，最後就成堆人繼續做爛市
大學畢業後又問點解搵得少過藍領

中六學歷冇前途 定係 跟車冇前途？

兩樣都無

真係，識個揸gogovan 專接港島，日入1500 (話好多人返放工call van,做10個鐘就1500, 仲好過你私補

岩呀層豬，我見啲後門狗個個sem>3.5就也文也武，想落正門巴絲嘅面 。我話之你first hon啦，總之non ju就係辣殺

讀書又要比錢，讀完又要番工還錢先
人地啲人工一早唔知跳左幾多次

同大陸學制接軌

你以為你自己唔係打雜姐
你係班尖子眼中咪又係打雜

我唔係話要講階級 講正門後門
而係事實上有唔少asso嘅同學仔唔清楚自己能力所限 勉強搵個asso讀完諗住搏有offer
當然有人成功有人失敗啦

但係更危險嘅係班asso graduate讀完asso以為自己真係夠能力同啲真真正正嘅大學生爭工做 又唔肯走去搵藍領嘅工嚟做
結果只係喺學歷膨脹之下成為受害者 用十零廿萬讀咗個asso degree但係出路同期望不成正比

啱吖 連登個個best 5 35㗎嘛

最錯就係連登仔啦
乜都踩 HD又踩 asso又踩
唔係啲後生點會睇到degree咁重

其實真係讀完先知冇咩用

不嬲話hdasshole係出黎拖時間，拖年青人失業率

係
由細到大都畀人灌輸讀書好重要
唔係話讀書唔重要, 係好似唔多著重其他方面
讀書唔係top個班, 個人又係毒撚一條, 唔死都冇用

嗰個咪你lor

其實返工做耐啲就會發現到處都係機遇 但呢個年代冇讀大學就比人標籤讀唔到書 冇鳩用 跟著個個逼自己讀 出盡哂力都去唔到個位個堆就頹到仆哂街 到頭來都係個教育同風氣問題

First hon好難咩

學歷貶值令到好多人可以唔使做白領都可以拎到一份體面嘅人工

怨就怨你自己唔識揀一條啱你嘅路啦

有同感，都唔知咁急拎個degree 做咩野，當一考完ce 有full ceet就報aco, 之後先補返pt degree 好過，if so 依家就有可以袋2皮野hea工

巴打有咩好介紹

lm

做低下階層工擔擔抬抬易傷
搵得返嚟就算同人工又點同唔係體力勞動嘅工作相比啊
你地又講建造業，吸埋吸埋好好咩

你話做SALES 咁我冇野好講啦

得罪講句你地講到有冇學歷都一樣
咁你地當初就唔會讀書啦

就算你地話人地後門乜乜柒柒
人地都係拎左，如果你咁都話人
即係唔係結果論係話緊其他野
咁係咪話緊人地爭飯食

定係都係話返「你地班垃圾去做洗碗打雜啦」
咁人地唔想做去讀書有咩問題啊

成日話大學生平均人工同廿年前冇分別
屌咪多得恆大鯨魚個啲拉低左

唔甘心做藍領 又以為自己讀多幾年入返u就係天之驕子 點知非專科出嚟搵得個1213k 但眼角就高左 繼續要做偽白領

身邊幾個朋友 知道自己唔係讀書料 中六畢業去左做裝修學徒 讀建造業 入人工高福利好既馬會做馬伕 就連跟車果個都4年內考左車牌 公司出左車比佢做
佢地平均月入都27k左右

不過真係辛苦既

唔係專業 唔洗讀

你跟車，咁渣車果個咩學歷 ，又逗幾多？

問題係而家做個藍領都要讀大學 我做地盤既（唔係落手）身邊個個同事廢極都讀過大學，連做個學徒仔都HD Asso畢業，最後迫到個個先升就一定要讀上去。 聽d 行內人講以前就算升到地盤經理都唔洗咩學歷。鬼叫而家8大周街都係大學生

你白帽做paper work算鬼藍領

咩工都有代價架啦
你又唔講做big4都做到抑鬱跳樓
做低下層工起碼冇咁多責任上身

做返自己擅長既野已經好好

變左副學士係基本

成日有啲讀唔成書既人話增加大學學位
我真係心諗屌你老母
依家三大搵工都咁難 仲增加學位真係攬炒
係咪想學台灣咁?

亞洲永遠都覺得藍領低人幾等
要體力勞動就永遠都係低端

香港產業單一化先係死因

讀左一年就quit u 創業
慳幾年時間
而家過得幾好

根本成個教育制度就係暗示緊俾班學生聽目標就係大學大學，就算讀唔上佢地既目標都只會係大學大學，講真洗腦咁洗成10幾年，梗有班人係出唔返黎，有幾多個係有咁強既獨立思考能力敢走出黎社會自己闖。

好似一班活係圍牆入面既人日日俾人灌輸話出面好危險，出面生活會好辛苦，但係政府又無封鎖唔俾你出去，即使係咁樣，又有幾多個人真係會試下行出去 ，入面好食好住

不得同意更多

個個為左沙紙為左打工

開口埋口一係做高層一係做低層

係唔係都係得個做字

完全唔會諗下都係搵錢點解一定要打工

尤其係班所謂前輩框死左班後輩一定要跟

佢地條路去行 好心提醒唔係唔好 但強行套

係其他人身上就抹殺左其他路既可能性

阿豬阿狗都話要升格做大學

學歷膨脹唔係問題
經濟食唔到咁高學歷既勞動人口先係問題

高學歷既人係做一D高增值既工種
即係唔係做D用時間換金錢既野
但係香港大部份中小企業都唔需要呢D人
變左需要高學歷既公司只係跨國大公司, 本地既只有地產等少數行業

就算講跟車, 如果個市場夠大, 好多車隊
一樣要有人去計下點樣最有效, 慳成本, 賺最多錢
呢D野係要有學歷既人做

香港最理想既狀態係大部份既人高學歷, 而大部份公司係面向世界,
高學歷既人係幫公司諗點樣開托新市場, 或者點樣喺全球市場賺多5%
呢5%可能係講緊過千萬既收入
咁呢D公司既營利先足以高薪養起呢D高學歷既人, 亦都有誘因請多D呢D人, 人工更高, 甚至搶人
勞動工作先留返俾D新移民
但係而家個市場根本做唔到呢樣野
政府推動唔到高增值行業, 形成左高學歷, 低人工既情況

藍領人工升得咁快 學位既價格相對多左人負擔得起
宜家d學位係咪真係要讀先畢到業 心照啦 十幾萬 當買少隻勞

得罪講句，肯請副學士個d都係為慳budget姐
唔通貪係smart過大學生咩

樓主個名

btw做物管都要讀書真係on99

好多人唔係讀書嘅材料，但又唔肯認
讀bba/engine都算，但讀art/science 嘅hd同asso真心唔知想點

唔係做野嘅材料
咪讀住先

讀唔成書比D心機
依家呢個位8萬蚊人工

而家入職既條件都要相關學科HD

學徒包讀書唔洗
你直入CTO????

唔想讀書既CA ACO啦
唔洗HD架

一句講哂，無論你係龜兔定雀，都要係陸地同一條路賽跑

人力資源錯配

1981年，大學學位就只能滿足2%的適齡青年。根據1978年的白皮書，往後10年的高等教育學位每年只能維持3%的增長，進度非常緩慢。到80年代中期，港府在其財政預算中透露，將逐年增加大學入學率，並在2000年達到14.5%。 1988年，港督衛奕信突然在其施政報告中宣布加快高等教育的步伐，把14.5%目標提前到1994年，2000年則定為18%。1989年六四事件後，港府再度加快步伐，宣布把2000年18%的目標提前到1994年實現。當年的入學率只有6%，換句話說就是要在5年內把入學率提升3倍。

其實係因為d人讀完asso hd覺得自己有個degree好叻叻所以唔做藍領姐 如果冇左asso hd個社會會正常好多

uber定gogovan
gogovan係搬野運貨先會用

science既asso hd屌打垃圾bba hd asso啦
bba8大都有, 邊個會希罕副學士?

你無睇錯，係gogovan
個司機話試過個客同人講「件貨就係我個手袋」，玩灰色地帶

有個fd中一冇讀 做左8年地盤之後開始做打理
呢兩年個個月出8-10萬

啲老豆老母最on9
啊仔淨係識讀書得嫁啦
冇朋友？唔識做家務照顧自己？唔識打扮下企企理理咁？冇拖拍？咩都唔識要呀媽幫你處理？冇所謂啦讀書拎第一就會解決到嫁啦
點知兩頭唔到岸 大把變成讀唔成書既廢人

其實係個社會價值觀問題
做藍領比人感覺係地位差
所以無咩人入行

學業市場永遠都係慢幾步，短視而無法預計將來長遠發展。畢竟就業市場最前線....

根本大學定位就唔應該係為就業而設，變相係training center咁，不過係香港呢個咁既19 city...好難有所謂外國式既自由學術風格。

問題係更搵唔到食
學術界只要精英，bba仔雖然殘價，但都叫搵到萬一二

老老77亦都好多大學畢業拎住個degree覺得要做返個行/坐寫字樓
但實際上做地盤做sales都搵得多好多.
偏偏就係放唔低個所謂degree而收窄自己條路
其實大學畢業生都幾可悲,人工又唔高,但又放唔低身段

利申:我就係其中一個

超過一半 aco/紀律部隊白板 係大學生，

點會講到唔肯放低身段

我指可能sales/地盤呢d聽落辛苦唔洗太高學歷中學畢業就得既工作。 實際上揾得比好多大學畢業生多。

所以好多大學生都迫左去做物管呢一個伏 ，仲要補讀返個物管hd黎入on9會